某學校給學生的一封Email

源頭係美國？

開名啦

邊間學校?

指鹿為馬

4. 中國是民主社會，美國是假民主。

大家快啲上Twitter幫手！
運動未完架！只係你唔夠投入！
去 tg @TwitterHelpBot 入 /task2 拎任務
RT + LIKE + COMMENT
多你一個好多！

師者所以誤道造業蠱惑也

第二點有咩證據？
第三點 就係武漢肺炎加速病情惡化，點解唔關事？

開名啦
做老師做到是非不分

依啲可以開名

永遠呢啲po都唔開名 咁開嚟做乜撚

屌你
開post唔開名
屌你老母

source都唔cite

緊跟黨

13年抗戰（多國民黨5年，即係共產黨重早抗日），共產黨係中流砥柱，國民黨消極，無所作為

開學校名啦屌

個老師連心「臟」都唔識打

開名啦屌

1都由你，2做乜鳩

唔開名個post 開嚟有咩用

DNA序列對比發現病毒源頭喺美國

否定中國攻擊美國 又唔攞證據出黎
不如你開名啦大佬

第三點就同班藍絲最鐘意掛喺口邊嘅”美國流感”一樣

唔講學校名既開po做乜

開名啦吊，第二點係傻能咗先會講得出

push

Bmkc

又柒多鑊

粉嶺聯和墟
馬錦燦

通識老師張惠儀

揾人叫佢就第二點解釋下

Send呢封email個老師只係代send,唔關佢事
係另一個藍到發黑既呀sir搵佢代send

應該唔係佢

陳應權係咪你啊屌你老母

奶到雪雪聲 奶都奶得好睇啲呀屌你老母 奶到咁核突習大大都唔like啦

一定係佢

樓主pin this

lm跟進

係呢一個情況
係唔應該公開email
呢位女miss email應該被炸爆
各種難聽說話不堪入目
如果各位又send email去佢地其它email
或公開某老師email
係會做成佢地學校困擾
千祈唔會公開email呀

第3點睇唔撚明 complication死同report title有咩關係

炸佢email

DLLM
中國面皮薄到

武漢肺炎呀 屌你老母

港共又想搞鳩香港民族既歷史同教育

張惠儀：cwy@bmkc.edu.hk
陳應權：cyk@bmkc.edu.hk

推

個校長叫咩名
屌佢老母個臭屎眼啦

唔好炸張惠儀，唔關佢事架

唉也唔記得加密返
唔好意思

中國人最自由

Push

痴撚線冇腦都開學校 誤人子弟

瘋狂推 呢啲三流學校 搞大佢

垃圾學校，連簡單嘅明辨是非，追求知識真相都做唔到。

心藏，肝藏
個老師重讀小學啦

Ching心水清

P牌推唔郁

教畜是非不分誤人子弟

教畜

推唔郁加一

老師名嚟

你地係仲讀緊?

連登臥虎藏龍
等巴打教路點做個project, cite 曬 source, 寫好啲logic 串死佢啦

唔開名on99

開名

睇置頂

支那都未敢書面屈美帝
小小奶支學校鳩嗡唔洗本

咁撚on9
講黎做乜鳩？我係要叫佢做武漢肺炎，唔通你記我缺點？

一早走左啦，呢啲咁嘅垃圾學校

班教畜係覺得咁樣好得人驚自己好勁架

不嬲支那人都係要比主子做得更多黎表示自己既忠誠架啦

佢上一封email

既然有email address
有冇巴絲 想Send Email同老師交流下
或者向學校投訴下？
一齊？

舊生過嚟推下文先

好撚亂啊，一時自己用「武漢肺炎」，一時又唔俾學生用

同埋我想問代send大撚哂咩，自己唔洗睇清楚先幫人send架？仲話教通識？個腦呢？

同感

源頭在美國？

推上報呀要

5.袁木好誠實 李鵬係我哋最偉大嘅領袖。

弱撚智教畜 屌你老母

6. 4冇死人。

張惠儀係咪篤陳應權灰啊？

屌你老母地理陳

人無恥 則無敵

真

補返張圖
陳應權

利申 非學生 google搵到

死藍絲廢佬

佢都唔知邊到聽番黎
咁既嘢都講得出
上堂成撚日係講中國幾撚強大
又係到踩香港，話香港幾廢
北上去啲「繁榮」啲既地方就以偏概全
完全唔撚知窮嗰啲地方有幾撚慘
大佬呀，我想聽書呀
書又唔柒教，成撚日係到講政治
上地理變上通識

人不能忘本 日本自民黨參議員：容我稱之為「武漢肺炎」

推比APPLE睇

做份功課都要維穩

垃圾

推上報

條友奶共奶到sh sh 聲

冇人想知你係邊個
地理陳ip都唔洗check可能就捉到你

第三點好好笑 中病毒嘅人唔一定因為病毒死咁想人點做

屌你老味
DNA 中文係脱氧核醣核酸

為人師表

陳應權啦，奶共到pk

輕輕一推

呀sir不如正名多次，叫做美國病毒病啦

垃撚圾
名又唔開放上黎比人食花生定想點

通識有教流行病學？一般中學生既統計知識同流行病學知識足以令佢地寫到份報告？
誠實啲 叫鳩噏科 同埋叫「對武漢肺炎既鳩噏」啦
分分鐘個老師自己都唔識Bayes theorem 唔識differential equation

更新

做咩要改口啊柒頭

The results are shown in Figure 1 as a phylogenetic tree representation. All the human 2019‐nCoV appear very similar to each other, despite the different locations of sampling. Bat coronaviridae appears to be the closet homologs. Two specific specimens gathered in 2013 and 2015 in China from the bat species Rhinolophus affinis and Rhinolophus sinicus appear to be located between the BCoV and the human 2019‐nCoV groups, supporting the notion of a zoonotic transfer from bats to humans.4 Human SARS sequences group with BCoV sequences more distantly related to 2019‐nCoV genomes. Finally, MERS genomes are the most genetically distinct amongst the other sequences.

呀張老師咁啫係點

Source: Carmine Ceraolo and Federico M Giorgi. Genomic Variance of the 2019-nCoV Coronavirus. J Med Virol. 2020 Feb

理鳩得佢

係香港人嘅就大大隻字寫返

武漢肺炎

大不了咪扣分 中四驚閪呀？

上邊有

咩學校

真係痴孖筋，呢個國家啲人，有事就係賴落人地到，功就自己邀。計係上黎，個支衛都係幫兇，唔用「武漢肺炎」呢個名。人禍既野時常有，如果下下俾啲支那fake news 影響到，搵唔到真相，睇下幾時有一次黑係上黎冚球剷

佢send 哂比F45啲人

愛滋不是病，要平反

唔感染，唔代表唔會死
感染後，未必會病發
病發後，唔會即時死
就算死，都唔係愛滋死

愛滋死亡人數為零，全部都係其他併發症而死

如果純粹用學術角度, 第1,3 點都尚叫fair enough
屌那媽, 第2點根本亂鳩黎
邊個同你講命名一定同源頭有關,
香港腳, 退伍軍人症, 日本腦炎咩黎架

奶鞋底做多左啦

係咪之前成哥間學校黎

係

呢間學校實好hea, google classroom 嗰啲都唔用，覆課先交

唔pin返呢個？

小弟寫左幾句俾大家做template
字詞唔算嚴厲
歡迎改正

email template:

Dear _____,

I am writing to concern your recent email containing misleading and incorrect information for your students about the COVID-19 pneumonia aka "Wuhan Acute Respiratory Syndromes" (or simply WARS).

First of all, since WARS caused by "Wuhan conoravirus" are commonly recognized by Hong Kong people, there is no reason to forbid your students using these common terms. For easier communication with Hong Kongers, I will use these terms in the following content.

Regarding to the origin of the Wuhan Conoravirus, a recent report from a group of Chinese scientists does claim that the virus may not be originated from China after examining genomic profiles of several virus samples across the globe. While this piece of information is widely spread online, this study is neither published with a peer-review process nor further supported by any additional evidence or replication study. From a scientific perspective, this kind of conspiracies is as the same as claiming Wuhan Conoravirus is man-made by the Wuhan P4 laboratory or Chinese authorities while I believe that a majority of your students may choose to believe the latter.

Many WARS patients showed "ground glass opacity" in their lung scans, suggesting the virus will attack the respiratory system of their hosts. This mechanism is similar to what SARS and MERS do. On this ground, the International Committee on Taxonomy of Viruse names the Wuhan Conoravirus as the severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-COV-2). What causes death and what symptoms they have will not change the fact that the affected are the WARS patients if the test of the virus showed positive results. Therefore, using pneumonia in students' presentation correctly describes the current situation (not mentioning that WHO does use COVID-19 pneumonia as the official name of WARS).

Your email contains incorrect and misleading information. I will not judge your professionality as a teacher. However, from my perspective, I do not see any mistake your students made and any correction needed by them. I have few sincere suggestions for you instead. First, fact-check before you teach your students. Only confirmations from multiple sources can increase your confidence interval in believing
the likelihood of truth. Second, be respect. Students can freely express their opinions and their will in their report. You can rate them a bad grade, it is your right but it will not take away your students' right of free speech. Third, be understanding, a good educator is always a good listener. Listen what your students are concerning about not what you care. No one really cares about you but we Hong Kongers care about the education quality of our next generation. We are happy to hear your public responses about this reply.

Thank you.

Best regards,
An ordinary Hong Konger

無撚腦

最衰暴徒，唔關肺炎事

智障學人做教育

咁搞笑
要奶共又唔敢用真身

好想知究竟有冇人黎過呢間學校視學，點解會有咁樣既老師？

根本個源頭都唔係美國

多謝你，麻煩曬

呢間學校都係駁出位架姐,
幫你輕輕一推

間嘢好似中中嚟有冇能力覆你封英文email呢

Pin

係咪可以食返''野味''?

幫推，識人讀呢間

條友連字都打錯,似係廢老教畜
快D開名啦

舊生返來推呢間野

tweet 畀Solomon Yue喺人權法度加料

冇記錯之前呢間個校長冇車坐叫學生由上水行去粉嶺返學

乜撚野極具爭議性，來來去去得支那人要爭議渣

心藏

推到佢仆街死

嘩屌
真係痴撚線
叫人上水行返來
仲要cap張google map上去做路線圖
真係on9到一個極點

另外
仲有一樣野我好想知嘅
就係
究竟佢地呢屆學生會爭取到
直接著PE衫返學上PE堂未

中國官方都話美國源頭係造謠

你覺得藍絲廢會答應學生嘅訴求？

應該向教育局投訴
身為人師散佈不實資料

鐘郭右然

球證、旁證、主辦、協辦、所有單位全部都係我既人, 點同我鬥呀?

我剩係知呢個訴求
D學生會由我入來讀開始拎來做政綱
拎到畢業都仲拎緊
令我諗起d學生
就好似香港人咁
爭取雙普選爭取咗廿幾年都仲爭取緊

冇記錯呢間都出咗幾隻狗

你個老師 cheung wai yee都幾撚on9

將啲content farm 當做事實寫

其實中學嘅學生會咪又係學校控制住，完全冇任何籌碼可以同學校傾

唔通罷課咩老母應該第一個打撚死你

痴咗

開咗啦

Pin名啦

！

燒撚左佢

垃圾學校

極度懷疑係成哥係背後指使

記者你好

中國有工作民主

有專家指維尼幫過我含撚

屌你老母
邊個出封email?

咩名？咩位？

又歪理當真理

美國源頭論，冇論點，冇証據，冇reference
貫徹黨媒造謠3分真7分假既陰謀論

From 沈郁輝回應美國源頭論
真正醫學家朋友回應

昨天分享了深藍群組關於「武漢肺炎源自美國論」的「科學」論述，為正視聽，請了一位醫學教授朋友點評：

//回應藍絲文章，

1) 這文章的分類方法，來自一篇未經同行評審的論文，但論文裡沒有結論說新冠狀病毒來自美國

2) 入面的ABCDE分類，是以全球已公開的96株新冠狀病毒的相似度来分，例如:1-20之間比其他似一些，佢便叫這20個做A, 21-40之間似比其他似一些便叫B，吾係以你爺爺奶奶來分, ABCDE之間是没有從屬關係

3) 那些H什麼，只是在ABCDE下再细分，大家可以不理，網名來的

4) 現時只有中國有齊ABCDE五張閃卡，其他地方只有部分

5) 我在冠狀病毒領域研究多年，沒聽過美國一早有ABCDE，可能我層次太低

6) 全世界都知道，許多中國有錢的人也在美國置產，子女也都在美國讀書，不知道跟傳染的Logic在那裡....

7) 伊朗已知有本地人傳人

8) 如果以新冠病毒所有公開的病株基因、加出現時間畫進化樹，最早的病毒都係喺中國的標本，再散出去其他地方

9) 到現時為止，跟舊SARS 同新SARS最近的兩株蝙蝠病毒，都是在中國找到的

10) 最近大家熱話在穿山甲找到的冠状病毒（有人係馬來西亞找到，所以話新SARS源頭唔係中國），佢只係得一小部份好似，成條基因對比的話，同在中國的蝙蝠找到的遠幾條街，科學意義上，只說明它們只是親戚， 之前出來開記招話喺穿山甲找到新SARS來源的華南農大，已經公開道歉了

11) 我難得有一晚不用做lab可以睇曼聯，唔該唔好發啲垃圾出來阻住我睇波//

推 推上報

千萬不要

陳應權

宜家個學校網已經set埋防ddos 真係好驚喎

不過咁，佢代send，佢都應該有睇過email內容先send下話？

fwd 封 email 去自己另外一個 gmail account
再開佢波

唔係佢就 cc 咗關事嘅人啦戇鳩

DNA排序比對同係邊個國家爆發關咩事

因為併發症而死就唔當個人因為病死？咁糖尿病呢？